臭屁蟲破蛋而出 專家教你滅蟲秘技

12:01 2017/04/12
正值春夏之間，天氣潮濕，昆蟲又開始肆虐。有網民在社文平台上載照片，指家中有臭屁蟲破蛋而出。到底家中出現了這些昆蟲後應如何處理？TOPick訪問了香港蟲害管理學會主席陳澤森，教大家如何應對：

1. 臭屁蟲

不少新界區居民都可能會在家中看見臭屁蟲產下的卵，如不理會就會如上圖般孵化成黑色幼蟲，惡臭難聞。

陳澤森指，臭屁蟲雖然氣味刺鼻，但不算害蟲，亦不會傳播傳染病，市區內數量增加可能與市區綠化計劃有關，屋邨多了植物，因此在新界區逐漸變得更為常見。

他指出，臭味是臭屁蟲的防禦機制之一，另外臭屁蟲的成蟲或蟲卵感到危險時，亦會分泌出具刺激性的針液，同樣惡臭難聞，接觸皮膚時可能導致敏感甚至損傷。

他建議，如市民發現其蹤影，可用硬卡紙將其掃走，又或用毛巾包裹好，小心將蟲或卵拿走，切勿把它們弄穿。

2. 飛蛾

陳澤森指由於飛蛾同樣有趨光性，因此提應付方法與飛蟻相若，同樣可用捕蟲燈、或在門窗外放一盤水引走飛蛾；同時亦要關好門窗，或拉上簾子，以防飛蛾飛入屋內。

對於飛蛾身上的粉末可導致皮膚敏感，陳澤森就認為敏感情況因人而異，如真的出現敏感情況，可以大量清水及肥皂清潔，嚴重者就要求醫。

3. 飛蟻

每逢風雨日子，總有飛蟻飛入民居，情況在新界區的村屋一帶尤其嚴重。

陳澤森指，飛蟻乃繁殖型白蟻，會在雨天長翼後變成飛蟻，飛出巢外交配繁殖。雖然飛蟻本身不為蛀食木材，但如飛蟻入屋後成功產卵，成蟲後的工蟻以食木材維生，因此會對家中木製傢俬造成嚴重傷害。

他提醒，要謝絕飛蟻入屋，除了緊關門窗，或拉上窗簾阻隔光線外，亦可考慮在窗外放一盞燈，並在燈下放一盤水。由於飛蟻有被燈光吸引的特性，如飛蟻看到水中的燈光就會飛入水中，不會被屋內光源吸引以飛入屋；另外亦可使用捕蟲燈，將其放在門窗外亦有同樣效果。

至於飛蟻掉下的翅膀，可用吸塵機將其吸走；亦要注意保持家居環境乾爽，有漏水及潮濕的情況就要盡快處理，飛蟻就不會在家中產卵。如發現家中已開始有白蟻肆虐的跡象，要盡快找尋專門對付白蟻的滅蟲公司處理。

近月居於新界村屋的居民指出，收衫時發現粉色蛋蛋，捏爆會發出惡臭。（fb「盡在元朗」專頁）

饒戈建議，發現臭屁蟲蟲卵後，切勿捏爆。（吳康琦攝）

臭屁蟲蟲卵初時呈淡綠色或淡黃色，臨近破殼成蟲時轉為紫紅色。（fb「簡樸。生活。」專頁）

每次都係14粒咁準？？少有喎

之前高登有post
有位巴打數到得13粒

呢單新聞睇一次痕一次

哇小朋友見到會唔會當糖食

屌你老母呀, 可唔可以MARK撚住有密集恐懼症慎入呀
頭皮同個身都好痕, 屌

同一批黎？

咪係
好難咁準個喎，八成都難

屌 有年細個喺櫃桶搵件衫黎著
著完之後成十幾隻臭屁蟲喺個身爬左出黎
而家諗返起個身都覺痕

臭屁蛋好食過蟹子

睇密之後好驚

公屋仔邊有窗外